\section{Stamina}

    \paragraph{Builder}
    Da un modificador de +1 a tiradas de \emph{STAMINA} en construcción de bases

    \paragraph{Load Carrier}
    Tu capacidad de carga aumenta en 4 en tu \emph{Combat Gear} y \emph{Backpack}

    \paragraph{N.B.C.}
    Da un modificador de +1 a tiradas de \emph{STAMINA} para infecciones por agentes químicos o radiación.
    También permite identificar armas nucleares, químicas o biológicas, y sus efectos en personal y equipo.

    \paragraph{Ranger}
    Da un modificador de +1 a tiradas de \emph{STAMINA} para resistir hipotermia y otros efectos adversos. 
    También da +1 a tiradas de marcha.

    \paragraph{S.E.R.E. Training}
    Da un modificador de +1 a tiradas de \emph{STAMINA} para resistir interrogación, Psy Ops, faroles y tortura.

\section{Driving}

    \paragraph{Biker}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{DRIVING} todas las motocicletas y bicicletas, 
    tanto en carretera como fuera de ella.

    \paragraph{Boatman}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{DRIVING} para pilotar botes, incluyendo botes a vela y remados.

    \paragraph{Pilot}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{DRIVING} para volar aeronaves de ala fija y rotatoria.

    \paragraph{Racer}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{DRIVING} todos los vehículos con ruedas, excepto motocicletas.

    \paragraph{Tanker}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{DRIVING} todos los vehículos con orugas.

\section{Mobility}

    \paragraph{Diver}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MOBILITY} al nadar, tanto en la superficie como bajo ella. Incluye el uso de equipo de SCUBA.

    \paragraph{Mountaineer}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MOBILITY} para rapel, ascenso con piolets y nudos.

    \paragraph{Paratrooper}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MOBILITY} para el paracaidismo, así como para reducir el daño por caída.

    \paragraph{Pitcher}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MOBILITY} para armas arrojadizas, incluyendo cuchillos y granadas.

    \paragraph{Rider}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MOBILITY} para montar rápido y realizar maniobras a caballo. También anula el modificador negativo para disparar desde el caballo.

    \paragraph{Runner}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MOBILITY} para correr.

\section{Ranged Combat}

    \paragraph{Arquero}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{RANGED COMBAT} al usar arcos y ballestas.

    \paragraph{Recargador}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{RANGED COMBAT} realizadas para recargar armas de fuego (página 65).

    \paragraph{Fusilero}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{RANGED COMBAT} al disparar rifles de asalto, carabinas, subfusiles y escopetas.

    \paragraph{Armas Cortas}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{RANGED COMBAT} al disparar revólveres y pistolas.

    \paragraph{Francotirador}
    Da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{RANGED COMBAT} al disparar rifles de francotirador y rifles de caza.

\section{Recon}

    \paragraph{Conciencia de Combate}  
    Cuando determines iniciativa (página 54), puedes sacar dos cartas en lugar de una y elegir con cuál actuar.  

    \paragraph{Observador Avanzado}  
    Tu nivel de habilidad en \emph{RECON} cuenta como un nivel superior al dirigir fuego indirecto.  

    \paragraph{Historiador}  
    Tira \emph{RECON} al llegar a un nuevo lugar. Si tienes éxito, el Director de Juego puede decirte algo significativo que haya ocurrido en ese lugar en el pasado (si es que algo ocurrió).  

    \paragraph{Infiltrador}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{RECON} cuando intentas permanecer sin ser detectado.  

    \paragraph{Inteligencia}  
    Tira \emph{RECON} cuando detectes tropas enemigas, vehículos o armas. Si tienes éxito, el Director de Juego debería proporcionarte información sobre sus características.  

    \paragraph{Investigador}  
    Tira \emph{RECON} cuando pases un periodo prolongado investigando una escena de crimen o batalla. Si tienes éxito, el Director de Juego debería proporcionarte información útil sobre lo que ocurrió y cuándo.  

    \paragraph{Explorador}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{RECON} para detectar a otros y evitar emboscadas.

\section{Survival}

    \paragraph{Cocinero}  
    Te da una ración adicional de comida cuando tú o alguien más en tu grupo logre forrajear, cazar o pescar con éxito.  

    \paragraph{Granjero}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{SURVIVAL} relacionadas con la agricultura.  

    \paragraph{Pescador}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{SURVIVAL} para pescar.  

    \paragraph{Recolector}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{SURVIVAL} para forrajear y encontrar comida.  

    \paragraph{Navegante}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{SURVIVAL} relacionadas con la navegación.  

    \paragraph{Cazador}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{SURVIVAL} para cazar y obtener comida.  

    \paragraph{Intendente}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{SURVIVAL} para montar un campamento y establecer una base.  

    \paragraph{Buscavidas}  
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{SURVIVAL} para buscar y recolectar objetos útiles.

\section{Tech}

    \paragraph(Herrero)
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para trabajos forja, moldeado y metalurgia.

    \paragraph(Químico)
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para destilar alcohol para combustible. También te permite identificar sustancias químicas.

    \paragraph{Ingeniero de Combate}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para colocar y desactivar minas y explosivos, y a las tiradas de \emph{RECON} para evitar minas.

    \paragraph{Comunicaciones}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para mantener contacto por radio, amplificar señales, usar código Morse, instalar antenas y operar equipos de encriptación.

    \paragraph{Computadoras}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para usar o manipular computadoras y dispositivos relacionados.

    \paragraph{Electricista}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para cablear, soldar, desactivar y reparar dispositivos eléctricos.

    \paragraph{Armero}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para reparar armas de fuego.

    \paragraph{Municiones Improvisadas}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para fabricar armas caseras y explosivos improvisados (IEDs).

    \paragraph{Cerrajero}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para abrir cerraduras, forzar cajas fuertes y desactivar alarmas.

    \paragraph{Mecánico}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{TECH} para reparar motores, vehículos, generadores y bombas.

    \paragraph{Científico}
    Tira \emph{TECH} cuando encuentres un fenómeno que requiera conocimientos de física, biología, geología o cualquier otra ciencia natural. Si tienes éxito, el Director de Juego debe proporcionarte información útil sobre dicho fenómeno.

\section{Command}

    \paragraph{Líder en Primera Línea}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{COMMAND} para ayudar a alguien incapacitado por el estrés (página 77). No afecta la moral de la unidad.

    \paragraph{Logístico}
    Al construir una base (página 132), puedes tirar \emph{COMMAND} en lugar de cualquier habilidad listada, pero solo si cuentas con la ayuda de al menos otra persona.

    \paragraph{Táctico}
    Tira \emph{COMMAND} cuando detectes una fuerza enemiga. Si tienes éxito, el Director de Juego debe proporcionarte información útil sobre su organización y objetivos actuales.

\section{Medical Aid}

    \paragraph{Médico de Combate}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MEDICAL AID} para ayudar a un personaje incapacitado a levantarse (página 73). No tiene efecto en el tratamiento de heridas críticas.

    \paragraph{Consejero}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MEDICAL AID} para tratar a una persona que sufre de trauma mental a largo plazo (página 78).

    \paragraph{Cirujano de Campo}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MEDICAL AID} para tratar heridas críticas.

    \paragraph{Médico General}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MEDICAL AID} para tratar enfermedades, envenenamientos y afecciones relacionadas con NBC (nuclear, biológico y químico).

    \paragraph{Veterinario}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{MEDICAL AID} para tratar animales.

\section{Persuasion}

    \paragraph{Lingüista}
    Conoces otro idioma de tu elección lo suficientemente bien como para ser tomado como nativo en una tirada exitosa de \emph{PERSUASION}.

    \paragraph{Músico}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{PERSUASION} en situaciones donde cantar o tocar un instrumento sea útil. El Director de Juego tiene la última palabra.

    \paragraph{Interrogador}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{PERSUASION} para obtener información de un prisionero.

    \paragraph{Operaciones Psicológicas (Psy Ops)}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{PERSUASION} para cambiar la opinión de alguien sobre un tema en particular.

    \paragraph{Profesor}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{PERSUASION} para enseñar a alguien una especialidad.

    \paragraph{Comerciante}
    Te da un modificador de +1 a las tiradas de \emph{PERSUASION} al negociar el precio de un objeto.